\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Кинематика}{06.04.2022}
\large

\task{Маленький предмет покоится на краю горизонтального стола шириной $1\unit{м}$. Предмет толкают и через $2$ секунды он падает с другой стороны стола. Имеет ли предмет колеса?}

\taskpic{Цилиндр радиусом $R$ зажат между двумя параллельными рейками (см. рис.). Рейки движутся параллельно самим себе с постоянными скоростями $v_1$ и $v_2$. Определить угловую скорость вращения цилиндра и линейную скорость его центра. Проскальзывания нет.}{
\begin{tikzpicture}
\draw[thick] (0,0) circle (0.5cm);
\draw[thick] (-1.2,0.5) rectangle (1.2,0.7);
\draw[thick] (-1.2,-0.5) rectangle (1.2,-0.7);
\draw[thick, ->] (1.2, 0.6) -- (1.6, 0.6);
\draw[thick, ->] (1.2, -0.6) -- (1.8, -0.6);
\end{tikzpicture}}

\taskpic{Кривошип $OA$, вращаясь вокруг оси $O$, приводит в движение колесо $1$ радиуса $R = 20\unit{см}$, катящееся по внутренней поверхности неподвижного круга $2$ (см. рис.). Колесо $1$, соприкасаясь с колесом $3$ радиуса $r = 10\unit{см}$, заставляет его вращаться вокруг оси $О$. (Колесо $3$ свободно надето на ось $O$ и не связано с кривошипом $OA$.) Во сколько раз угловая скорость колеса $3$ больше угловой скорости кривошипа $OA$?}{
\includegraphics[scale=0.35]{kriv}
}

\task{Колёса велосипеда имеют одинаковый радиус $R$, а расстояние между центрами колёс $l = 3R$. В протекторе покрышек переднего и заднего колёс застряли два маленьких камня. В начальный момент камень на заднем колесе касается земли, а камень на переднем колесе находится в крайнем переднем положении (см. рис.). Велосипед едет прямолинейно со скоростью $v$, колёса не скользят по дороге, камни не отрываются от покрышек.
\begin{enumerate}
	\item Найдите максимальное $L_{max}$ и минимальное $L_{min}$ расстояния между камнями в процессе движения велосипеда.
	\item Через какое минимальное время $t$ после начала движения расстояние между камнями достигает максимального значения?
\end{enumerate}	 }

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.6]{bike}
\end{center}






}
	
\end{document}
